棄選關鍵同反送中有關？ 郭台銘副手大爆內幕

郭台銘（中）赴台東參訪，黃健庭（右一）全程陪同。(資料圖片)
台灣鴻海創辦人郭台銘本月16日深夜發聲明退出總統大選，令各界譁然！台東縣前縣長黃健庭接受《遠見》雜誌專訪，不僅首度證實他就是郭台銘口袋中的副手人選，更透露郭棄選前關鍵7日，到底發生了甚麼事，黃並道出郭棄選有3個關鍵原因，當中與香港反送中有關。

黃健庭表示，一開始，在郭台銘的計劃中，「不主動退黨」是內部共識。團隊希望透過百萬人連署，代表「人民徵召提名」，塑造參選正當性。但黑郭勢力越演越烈，令郭情緒波動越來越大，參選與否，陷入天人交戰。

9月10日
郭台銘召集所有幕僚，要求每人表態，要不要繼續選下去？

9月11日
郭台銘邀前總統馬英九到家中一聚，當天只有郭、馬，與黃健庭3人。馬英九力勸郭台銘退選，並指「分裂的國民黨一定輸，到最後敗選責任全部你扛，而且你也沒把握可以選得贏啊！」

9月12日
包括馬英九在內，連戰、吳敦義等31位國民黨大老連署勸郭退選，讓郭台銘非常生氣，因為這31人中，有幾位前一刻還擔心韓國瑜勝算不大，希望他參選到底；一面私下勸進，卻又公開勸退，叫郭台銘情何以堪？氣到退黨。

9月15日
當晚，郭台銘決定退選。

9月16日
郭台銘先通知台北市長柯文哲，下午再約黃健庭，晚上和郝龍斌、趙少康見面。原定9月17日宣佈退選，但因走漏消息，提前於16日晚宣佈。

黃健庭透露，郭董9月初便對是否參選，陷入猶豫，雖然他要參選的宣言、連署的安排都「照時序在走」，但他最後決定的心情非常沉重，「他不是刻意要拖這麼晚才決定，或是已經決定了但不告訴人家，實際上是沒做出最後決定」。他也表示，郭董做出決定後，幾乎是第一時間就告訴柯文哲，「郭董到現在還是覺得這麼晚才決定，這麼晚才跟柯P講，對柯還是有虧欠，郭董在心理上對柯是很過意不去。」

據黃健庭觀察，讓郭台銘下定決心退選，有3個關鍵因素，「中秋節連假，孝順的郭台銘陪媽媽在家打麻將，郭媽媽前陣子住院住了2個月，讓他覺得應該花更多時間陪媽媽、陪家人、抱孩子。」

「再者，郭台銘覺得香港抗爭無可收拾，可預見將保送蔡英文連任。最後，他發現台灣的選舉文化無法好好討論政策，每天都要應付無聊的口水抹黑，灰心失望。」

台灣《蘋果新聞網》

好撚癲，香港冇大台運動，已經發展到929全球冇大台反支運動